Вариант организации проги:

Класс проверки содержит:

- Публичные параметры. Судя по ТЗ это могут быть перечисления, числа или Boolean'ы. Параметры могут иметь какие-либо ограничения (типа диапазона). Либо организовать через атрибуты, либо обернуть каждый тип параметров в отдельный класс, как удобнее будет. 
- Метод перевода этих параметров в прокси-класс для сериализации. Т.е. все числа, перечисления и т.д. заносятся в простой класс в виде публичных полей элементарных типов уже без всяких проверок.
	- Этот класс можно одним вызовом рантайм сериализации перевести в json строку или восстановить из нее.
- Метод восстановления параметров из прокси класса. Будет пытаться занести все параметры из прокси, проверяя их корректность. Как раз буду обкатывать такую схему у себя в игре, вроде подход распространенный.
- Собственно, метод вызова проверки, принимающий Document, Range или еще какую НЕХ и возвращающий результат в виде какого-нибудь класса типа ICheckResult. Кому надо, пробегается по нему, получает некий набор строк, атрибутов ну или еще каких свистелок. Естественно, этот класс тоже должен уметь в сериализацию.

Т.о. написание плагина сводится к оформлению сборки (assembly), содержащей наследников некоего IChecker или еще чего такого.

Общая структура программы:

- Логический слой
	- Открытие текущего документа
	- Интерфейс для взаимодействия со списком проверок - добавление, удаление, получение, изменение параметров и т.д.
	- Их коллективный вызов и создание списка результатов
	- Сохранение полного отчета в файл
- Графическая обертка
	- Базовые кнопочки для открытия документа, шаблонов и т.д.
	- Умение взаимодействовать со списком проверок из логического слоя. Т.е. по сути уметь генерировать интерфейс (клонировать контролы, или как там это в формочках устроено-  для проверки и размещать его в своем окне. Естественно, с возможностью эти параметры крутить, ставить галочки и т.д. Если будет слишком сложно, просто руками вкорячить все элементы и включать/отключать их при необходимости.
	- Ну и какая-то визуализация списка результатов. В зависимости от реализации этих результатов подсвечивать чего-нибудь.

Т.о. схема работы с прогой следующая:

1. Запуск, выбор файла
2. Добавление нужных проверок из списка
3. Настройка параметров или загрузка этих пунктов из шаблона
4. При желании - сохранение текущих параметров в шаблон (т.е. по сути
    вызов сериализации списка параметров проверок и запись в файл)
5. Проверка
6. Просмотр результатов
7. Сохранение результатов либо в .json (можно какое-нибудь окно просмотрщика с подсветкой запилить или что-нибудь в этом роде) либо в обычный текстовик без разметки

Если не понравится json - можно сериализатор поменять на xml. Хотя вроде json вполне кошерен.

Условная иерархия:

 - Core
	 - Checks
		 - ICheck.cs
		 - IdentCheck.cs
		 - IdentCheckData.cs
		 - FontSizeCheck.cs
		 - FontSizeCheckData.cs
		 - ...
	 - DocumentCtl
		 - OpenDocument(...)
		 - Interop.Word.Document CurrentDocument
		 - еще что-нибудь базовое с вордовским документом, если вдруг будет надо
	 - ...
 - Program.cs
	 - OpenDocument(...)
	 - LoadChecksFromTemplate(...)
	 - IEnumerable< IResult> InvokeChecks(...)
	 - ...
 - GUI
	 - Обертка над Core